# Обзор
Репозиторий содержит python реализоцию поиска М-оценок параметров итерационным МНК.

Для установки зависимостей выполните `pip install -r requirements.txt` в папке с проектом.


## Использование

Подробная информация о параметрах скрипта
1) Перейти в папку с проектом: `cd python-robust-regression`
2) Выполнить: `python main.py --help`


Инструкция по запуску программы
1) Перейти в папку с проектом: `cd python-robust-regression`
2) Выполнить: `main.py -c 0.1 0.3 1/3 0.5 2/3 0.8 1 --size 100 --delta 1e-3 --noise-percent 0.15 -v -p`


Пример с указанием начального приближения:

`main.py -c 0.1 0.3 1/3 0.5 2/3 0.8 1 --size 100 --delta 1e-3 --noise-percent 0.15 -v -p --theta 1 1 1 1`

## Реализация

[IRLS](./main.py)

